\section{Visão Global do Jogo}

\subsection{Enredo}
Medrash, um jovem caçador da pequena e pacífica tribo Ari, ao retornar de
 uma caçada na noite anterior, encontra sua tribo completamente devastada 
na manhã seguinte. Nela, há apenas um sobrevivente dentre os feridos
 agonizantes, seu amigo Gardain, um dos mais fortes guerreiros locais, que
 mesmo gravemente machucado, consegue contar à Medrash que na noite anterior
 eles foram surpreendidos por guerreiros da poderosa tribo Luskan – a mais
 temida dentre todas da região – e que não tiveram chance de se defender 
do ataque. Os sobreviventes de sua tribo foram levados pelos luskans para
 serem escravizados. Este ataque havia sido orquestrado por seu 
arqui-inimigo, Balasar, líder da tribo inimiga. Como se não bastasse a
 tragédia ocorrida, Medrash ainda é informado que os luskans haviam levado
 dentre os prisioneiros sua amada esposa, Sora.  Desesperado, Medrash 
inicia uma jornada contra o tempo em direção aos inimigos, rastreando 
a trilha deixada por eles. 

Ao final da trilha, após lutar contra as mais diversas adversidades e
 perigos, Medrash finalmente alcança seus inimigos; entretanto, antes que
 pudesse tomar qualquer atitude, ele  surpreende-se com o que presencia
 diante de seus próprios olhos: os aliados, da tribo Mara-kai, estão sob
 pesado ataque dos luskans, estratégia semelhante ao que havia ocorrido 
com sua tribo natal anteriormente. Após o cessar fogo e retirada inimiga,
 a devastação e o caos são eminentes entre as dependências dos mara-kais. 
Em sua busca por sobreviventes, Medrash encontra Rangrim, líder da tribo
 aliada ferido, que lhe dá a terrível notícia de que os inimigos marcham
 agora rumo à Akanul – a última e mais importante das tribos aliadas 
locais. Como já não haviam mais guerreiros das tribos atacadas que
 poderiam ajudar Medrash em um contra-ataque para libertar os membros
 capturados, a única alternativa agora seria chegar à Akanul antes dela 
ser destruída pelos luskans. Para isto, Rangrim indica um atalho pelas
 montanhas frias e selvagens Kabalus.
 
Felizmente, após a difícil e perigosa jornada pelas montanhas, Medrash 
chega a tempo de informar à tribo da invasão que eles sofreriam. Preparados,
 os akanuls conseguem se defender e evitam que seus membros sejam levados
 para a escravidão. Em busca de resgatar seus amigos e sua querida amada, 
Medrash e os demais guerreiros partem em direção à Luskan. Após vários
 confrontos com os inimigos, Medrash e os demais aliados 
conseguem libertar os escravos; contudo, sua amada não encontrava-se junto 
a eles: Sora estava com o temido Balasar. Para resgatá-la, Medrash terá que
 enfrentar seu algoz sozinho em uma batalha corpo-a-corpo de vida ou morte.
